%#####################################################################################################################
% Datei	: Experimental.tex
% Autor	: Byron Worms
%#####################################################################################################################
%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Experimental Investigation
%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\section{Experimentelle Untersuchungen}
\label{sec:experimental}
Die theoretische Definition und Beschreibung der einzelnen Algorithmen bieten keine Möglichkeit Rückschlüsse über die generelle
Einsetzbarkeit in Abhängigkeit des verwendeten Bildmaterials zu ziehen. Aufgrund der hohen Komplexität und Varianz in
den bildlichen Strukturen, können keine allgemeingültigen Aussagen über den Zusammenhang zwischen fehlerhaften Ergebnissen
der Verfahren und dem strukturellen Aufbau der Bilder getroffen werden.
\\
Mit Hilfe der in Sektion~\ref{sec:solution} (\textit{Lösungsansatz}) wohldefinierten Kategorien an variierenden
Bildmaterials, in Bezug auf Komplexität sowie Strukturaufbau, soll eine potentielle Korrelation zwischen den strukturellen
Gegebenheiten und den grundlegenden Funktionsweisen der Algorithmen untersucht werden.
\\
Bereits in der Wissenschaft bekannte Fehleranfälligkeiten der genutzten Strategien werden dabei als solche markiert und nicht
näher erläutert.
\\[1em]
Die nachfolgende Auflistung beinhaltet eine Übersicht der durchgeführten und in Kategorien gruppierten Experimente:
\begin{enumerate}[noitemsep]
	\item \boldtext{Fundamentale Funktionalitätstests}
		\begin{itemize}[noitemsep]
			\item Erkennungsraten bei Identitätstests
			\item Erkennungsraten der \textit{Einfachen Farben}
		\end{itemize}
		
	\item \boldtext{tbd}
		\begin{itemize}[noitemsep]
			\item Originalbild vs. Modifikationen (\textit{Elementare Formen})
			\item Originalbild vs. Modifikationen (\textit{Komplexe Bilder})
			\item Erkennungsraten beim Quervergleich \textit{Komplexe Bilder}
		\end{itemize}		
		
	\item \boldtext{Geschwindigkeitsanalysen}
		\begin{itemize}[noitemsep]
			\item Berechnungszeiten der Algorithmen
			\item tbd (Hash vs Ganzbild)
		\end{itemize}
\end{enumerate}
\noindent
TO DO: Fehlerraten oder so erwähnen (JEWEILS GEMESSENDE DATEN)\\
\boldtext{Testsystem und Parametrisierung}\\
Für die Gewährleistung, dass die einzelnen Experimente in weitestgehend system-- sowie hardwareunabhängigen Ergebnissen resultieren,
geschieht deren Durchführung ausschließlich auf dem nachstehenden System:
\begin{table}[H]
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|l|l|}
			\mytoprule
			%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------	
			Betriebssystem & Windows 8.1, x64
			\\
			\hline
			%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------	
			Prozessor & AMD x6 1055t (~3.3GHz)
			\\
			\hline	
			%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------	
			RAM & 8GB DDR3
			\\
			\hline	
			%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------	
			Festplatte & SamsungSSD 850 EVO 512GB
			\\																			
			%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
			\mybottomrule			
		\end{tabular}
		\caption{Testsystem (eigene Darstellung)}
		\label{tab:experimental_testsystem}
	\end{center}
\end{table}	
\noindent
Die Parametrisierung der unterschiedlichen Algorithmen erfolgt nach den in der Bibliothek \textit{pHash} angegebenen Standardwerte:
\begin{table}[H]
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|l|l|}
			\mytoprule
			\centering\bfseries Algorithmus & \bfseries Parameter(--typ)
			\\
			\hline
			\hline
			%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------	
			RADISH & Gamma: 1 \\
			& Sigma: 2 \\
			& \#Winkel: 180
			\\
			\hline
			%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------	
			DCT & --
			\\
			\hline	
			%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------	
			Wavelet & Alpha: 2 \\
			& Level: 1
			\\
			\hline	
			%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------	
			BMB & Methode: 1
			\\																			
			%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
			\mybottomrule			
		\end{tabular}
		\caption{Parametrisierung der Algorithmen (nach~\cite{PHASH})}
		\label{tab:experimental_params}
	\end{center}
\end{table}	
\noindent

\subsection{Fundamentale Funktionalitätstests}
\subsubsection{Erkennungsraten bei Identitätstests}
Die Durchführung des Identitätstests dient als erforderliche Grundlage für alle nachfolgenden aufgestellten Testfälle und wird
daher für alle vier Algorithmen realisiert. Während der Ausführung werden die Bilder aus den Kategorien \textit{Elementare Formen}
sowie \textit{Komplexe Bilder} gegen die eigene Identität verglichen und die eventuell entstehenden Fehler protokolliert.
\\
Das Experiment umfasste insgesamt 288 unterschiedliche Bilddaten und führte zu dem nachstehenden Ergebnis:
\begin{equation*}
	FRR = 0
\end{equation*}

\subsubsection{Erkennungsraten der \textit{Einfachen Farben}}
Das Experiment hat einen Quervergleich aller 9 einfarbigen Bilder der Kategorie \textit{Einfache Farben} mit allen vier Verfahren durchgeführt.
Die entstehenden Resultate basieren dabei auf der Natur der internen Funktionsweise der Vergleichsalgorithmen für die Hashdaten
(detaillierte Erläuterung kann TODO TODO TODO).
\\
Der Test beinhaltete 45 Vergleichsmöglichkeiten und generierte das folgende Ergebnis:
\begin{align*}
	FRR = 1 \\
	FAR = 1
\end{align*}

\subsection{tbd}
\subsubsection{Originalbild vs. Modifikationen (\textit{Elementare Formen}}
\subsubsection{Originalbild vs. Modifikationen (\textit{Komplexe Bilder}}
\subsubsection{Erkennungsraten beim Quervergleich \textit{Komplexe Bilder}}

\subsection{Geschwindigkeitsanalysen}
\subsubsection{Berechnungszeiten der Algorithmen}
\subsubsection{tbd}