%#####################################################################################################################
% Datei	: Introduction.tex
% Autor	: Byron Worms
%#####################################################################################################################
%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Motivation
%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\section{Motivation}
\label{sec:motivation}
Die bestehende und schnell anwachsende globale Vernetzung der Menschen untereinander fördert unter anderem den Austausch
sowie die Verbreitung von unterschiedlichsten Informationen über das Internet. Vor allem bei der Jugend beliebte Dienste
wie Facebook, Instagram oder Twitter dienen dabei oft als zugrundeliegende Plattform für den öffentlichen Transfer
von verschiedenen Medientypen (z.B. Bilder, Videos, Audio und Text). Eine Vielzahl der bei den Dienstleistern oder auf
(privaten) Internetseiten eingesetzten Medien werden meist ohne Bedacht auf Urheberrechte modifiziert verwendet
und im schlimmsten Fall mit fehlender Quellenangabe eingesetzt.
\\
Ein mögliches Verfahren für die Zuordnung eines Urhebers zu dem von ihm erstellten Medium stellt das sogenannte
\textit{robuste Watermarking} dar. Hierbei werden digitale Signaturen direkt mit in das Mediaobjekt (nachfolgend für
Bilder, Videos und Audio) versteckt integriert, die für eine spätere Authentifizierung extrahiert werden können. Nachteile
des Watermarkings sind neben Performance intensiven Berechnungen unter anderem inhaltsbewahrende Veränderungen (z.B.
Formatänderungen), das mögliche potentielle Entfernen der Signaturen und die nicht bestehende Möglichkeit digitale Unterzeichnungen in bereits
publizierte Mediaobjekte nachträglich zu integrieren~\cite{DITT15}.
\\
Perceptual Hashing offeriert im Gegensatz dazu eine alternative Herangehensweise an die Problemstellung, welche auf die Performance
intensiven Integration von digitalen Signaturen verzichtet und auch inhaltsbewahrende Veränderungen mit berücksichtigt.

%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Description of the used approach
%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\section{Perceptual Hashing of Images}
Mit dem Wort \textit{Hash} wird in der Regel ein kryptografisches Hashverfahren bezeichnet, das einen beliebig umfassenden Eingabewert,
unter Berücksichtigung des \textit{Avalance--Effekts}, auf einen meist festen Ausgabewert abbildet.
Diese Art des Hashings findet einen großen Einsatz in dem Bereich der Integritätsprüfung.
\\
Mediaobjekte können nach Veränderungen oder Manipulationen (z.B. Formatänderungen und Komprimierungen) für die menschlichen Sinne
ähnlich bis gleich wahrgenommen werden, unterscheiden sich in ihrer binären Präsentation hingegen erheblich, sodass
der Gebrauch von kryptografischen Verfahren aufgrund des \textit{Avalance--Effekts} ungeeignet ist.
\\
Perceptual Hashing berücksichtigt dahingegen Veränderungen und Manipulationen in der zugrundeliegenden Arbeitsweise des Verfahrens,
indem typische strukturelle Merkmale (im Vergleich zu detaillierten Eigenschaften stabiler gegenüber Veränderungen) der Mediaobjekte
extrahiert und miteinander verglichen werden. Je mehr Charakteristiken dabei übereinstimmen, desto höher ist die
Wahrscheinlichkeit, dass die beiden Mediaobjekte ähnlich bis gleich zueinander sind. Das Maß an Berücksichtigung von Korrekturen
an dem Mediaobjekt ist abhängig von dem gewählten Algorithmus.
\\
Durch die Einführung eines Ähnlichkeitsmaßes ist ein Threshold erforderlich, der in Bezug auf die errechnete Ähnlichkeit Angaben
zu der unteren Akzeptanzgrenze der Merkmalsübereinstimmungen macht. Im Gegensatz zu den kryptografischen Ansätzen existieren bei dem
Perceptual Hashing die Fehlerraten FAR (False--Acceptance--Rate) und FRR (False--Rejection--Rate), wodurch die Notwendigkeit des
oben erwähnten Thresholds entsteht.
\\
In den nachfolgenden Abschnitten des vorliegenden Papers werden ausgewählte Algorithmen aus dem Bereich des Perceptual
Hashing über den Bildraum detailliert analysiert und deren Erkennungsraten mittels unterschiedlich definierten Experimenten im
Abschnitt~\ref{sec:experimental} untersucht. Die Bewertungen für die einzelnen Beobachtungen der unterschiedlichen Testfälle werden
anschließend in Abschnitt~\ref{sec:results} diskutiert.
