%#####################################################################################################################
% Datei	: Solution.tex
% Autor	: Byron Worms
%#####################################################################################################################
%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Solution approach
%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\section{Lösungsansatz}
\label{sec:solution}
Für das Verständnis der sowohl grundlegenden Funktionsweisen der verschiedenen Algorithmen als auch die Wahl des
variierenden Bildmaterials, ist ein Basiswissen über den allgemeinen Aufbau von Bildern und deren digitale Repräsentation 
erforderlich.
\\
In Abhängigkeit des gewählten Farbmodells werden Bilder oftmals durch eine Koeffizientenmatrix von Helligkeitswerten
beschrieben. Im Beispiel des RGB--Farbmodells ist die finale Pixelfarbe durch drei unterschiedliche Koeffizienten der
einzelnen Farbkanäle (rot, grün und blau) definiert. Ein Graustufenbild besitzt dahingegen nur einen Farbkanal.
\\
Die Definition[SYN] und Belegung einer gegebenen Matrix aus Koeffizienten erzeugt dabei ein digitales Bild und/oder Muster, 
welches strukturell in hochfrequente als auch in niederfrequente Bereiche unterteilt ist. Gleichmäßige Unterschiede innerhalb
der Bildstruktur werden durch die niederfrequenten Anteile abgebildet, wohingegen hochfrequente Anteile[SYN] mit ungleichmäßigen
sowie plötzlichen strukturellen Änderungen zum Detail des Gesamtbilds beitragen.

\subsection{Testdaten}
\label{sec:solution_testdata}
Das verwendete Bildmaterial ist in die drei unten aufgeführten Kategorien eingeteilt. Die Unterteilung des Gesamtdatensatzes
dient einer Komplexität abhängigen, verbesserten Erkenntnisgewinnung der jeweiligen Arbeitsweisen der verschiedenen eingesetzten
Algorithmen. Somit soll ein Zusammenspiel zwischen den Fehlfunktionen[SYN] der Algorithmen und dem strukturellen Aufbau der
Bilder leichter detektiert werden.

\subsubsection*{Einfache Farben}

\subsubsection*{Elementar Formen}

\subsubsection*{Komplexe Bilder}

\subsection{Algorithmen}
\label{sec:solution_algorithms}

\subsubsection*{RADISH}

\subsubsection*{DCT}

\subsubsection*{Wavelet}

\subsubsection*{BMB}


\begin{itemize}
	\item Struktur eines Bilder (hochfrequent, niedrigfrequent)
	\item Bilder (Einteilung in die Gruppen (Feature-Gruppen), wieso macht man das, Manipulation -> Anhang)
	\item Vier Algorithmen (Gemeinsamkeiten, Tabelle mit Kerneigenschaften)
	\item Kurz die unterschiedlichen Algorithmen erläutern
	\item http://www.debugmode.com/imagecmp/classify.htm	
\end{itemize}